中國2021 Q1 GDP年增長18.3%

在去年新冠疫情影響的低基數下，中國今年第一季GDP按年增長18.3%，略不及預期的18.5%。

國家統計局周五（16日）公布數據表示，首季國民經濟開局良好，國內生產總值按年增長18.3%，受到上年較低基數、員工就地過年工作日有所增加等不可比因素影響；另一方面，首季度環比增長0.6%，兩年平均增長5%，表明中國經濟穩定恢復。

大陸統計數據幾時可信過，BBC先前已經質疑做假

同比無意義 上年Q1可以ignore

同上一季比得 0.6%
通漲都唔只啦

現任中共中央政治局常委、國務院副總理李克強，二○○七年三月擔任遼寧省委書記時，曾對當時的美國大使雷德表示，中國的國內生產毛額（ＧＤＰ）都是「人造的」，並不可靠。